南韓新增161宗確診 死亡至7人總數達763宗， 意大利確診達152宗

南韓再新增161宗確診病例，總數達763宗，另外再多一人死亡，死亡人數增至7人。慶尚北道政府表示，一個以色列朝拜團回國後，39人中有10人確診感染武漢肺炎，加上之前確診的18人，該團總共有28人確診。

意大利確診達152宗

意大利的武漢肺炎疫情在短短數天大爆發，確診人數周日破百，死亡人數增至3個，是亞洲以外疫情最嚴重的國家。北部倫巴第大區（Lombardy）首席衛生官員蓋列拉（Giulio Gallera）表示，最新一名死者是居於克雷馬（Crema）的一名患癌老婦。過去48小時另外兩名年過70男女先後不治。

意大利國家民防部部長博雷利（Angelo Borrelli）周日表示，意大利至今有152宗確診，疫情最嚴重的倫巴第大區有110人確診，威尼托大區（Veneto）21人確診，艾米利亞羅馬涅（Emilia Romagna）9人確診，皮埃蒙特（Piedmont）6人確診，加上最先確診的拉齊奧（Lazio）一對武漢夫婦確診以及羅馬一名在中國感染病毒的意大利人。
意大利北鄰奧地利周日在邊境截停一列來自意大利的火車，指列車上兩名乘客懷疑感染武漢肺炎，禁止該列火車入境。奧地利國營鐵路公司OeBB隨即宣佈暫停所有連接意奧的火車服務，其後兩名乘客的病毒測試結果呈陰性後，來往兩地列車服務恢復。

另外，英格蘭首席醫療官惠蒂（Chris Whitty）周日在Twitter發文表示，接回英國32名「鑽石公主號」郵輪乘客中，4人進入英格蘭默西賽德郡（Merseyside）隔離中心後，接受武漢肺炎病毒檢測，結果呈陽性，令英國累計確診增至13宗。英國醫療官員表示，30名英國人和兩名愛爾蘭公民登上包機前無出現病徵，病毒測試亦呈陰性。
以色列確診第二宗病例

以色列周日確診第二宗武漢肺炎病例，患者亦是「鑽石公主號」郵輪乘客。以色列上周五公佈首宗確診個案，女患者是「鑽石公主號」乘客，她跟另外10名以色列乘客一起，上周被送返以色列，在特拉維夫接受隔離。
鑑於疫情在全球多國肆虐，以色列決定取消今年波蘭遊學團。3,000名學生原定周日起到波蘭10天，其間會參觀奧斯威辛集中營遺址。

加航乘客確診
加拿大航空（Air Canada）周日證實，一名2月14日乘搭一班由蒙特利爾（Montreal） 飛往溫哥華航機的乘客，確診武漢肺炎。
路透社／德新社／英國《每日鏡報》／法新社／加拿大廣播公司

蘋果版Plague Inc

增長率勁過武漢

多謝日本咁幫得手喎

韓國會唔會超過中國

cls, 呢2個國家發生咩事

琴日意大利你先70幾今日就 double

泡菜，意大利，日本。。。新三巨頭
仲有伊朗黑馬

喂 大佬 你唔好咁痴線啦

點追

點解意大利爆得咁勁
歐洲好易一鑊熟

好似話因為意大利人買唔到口罩，之前賣晒俾中國

我估意大利最多支國人去掛...